شما می توانید معماری ارتباطات لایه ها مختلف پلتفرم که در صفحهی ** ابزار توسعه (TDS) ** توضیح داده شده مرحله به مرحله دنبال کنید. ولی در ادامه یکسری روش پر کاربرد جهت عیب یابی در لایه مختلف را توضیح می دهیم.
1) فرم
    * اگر توی فرم شرط یا کد محاسباتی برای محاسبه یک فیلد گذاشتید برای عیت یابی هنگام لود شدن صفحه f12 رو بزنید و توی تب کنسول ببینید که خطا یا warning وجود نداشته باشد... همچنین می تونید اول کد جاوااسکریپتتون کد debugger; رو بزارید و دوباره هنگام لود شدن صفحه f12 بزنید و خط به خط کدتون رو بررسی کنید هنگام اجرا
    * نمایش ندادن اطلاعات توی فرم: همیشه اول برید توی پنل مدیریت فرایند (کابین خلبان) چک کنید که اون متغیر مورد نظر اونجا مقدار داره یا نه. اگه نداشت برید ببینید که کجای فرایندتون این متغیر قراره ساخته بشه ...قطا مشکل از اونجاست (البته احتمال داره بعد از ساخته شدن متغیر توی مراحل بعدی متغیر رو خالی کرده باشین توسط فرم یا سرویس)
    
2) فرایند
    * نمایش ندادن اطلاعات توی فرم: همیشه اول برید توی پنل مدیریت فرایند (کابین خلبان) چک کنید که اون متغیر مورد نظر اونجا مقدار داره یا نه. اگه نداشت برید ببینید که کجای فرایندتون این متغیر قراره ساخته بشه ...قطا مشکل از اونجاست (البته احتمال داره بعد از ساخته شدن متغیر توی مراحل بعدی متغیر رو خالی کرده باشین توسط فرم یا سرویس)
    * همیشه قبل و بعد از اجرا شدن تسک های سیستمی تمام متغیرها فرایند لاگ می افته. و اونجا می تونیید ساختار اطلاعاتتون رو قبل و بعد از یه وظیفه ی سیستمی توی فرایند بررسی کنید. 
    * 

3) سرویس
    * باید توی اولین خط و آخرین خط سرویستون لاگر بزارید تا ببینید متغیرها چه مقداری دارن و اشتباه کدتون کجاست``` logger.warn(context.toString())```

4) صفحه
    * چک کنید که صفحه ای که ساختین درست رجیستر شده باشه صفحه های اصلی و بالاسری توی کانفیگ فایل کامپوننت تعریف میشه.
    * باید چک کنید که دسترسی به صفحه به دسرستی تعریف شده باشه. 
    * همیشه اگه صفحه توی منوها نمایش داده نشد... ابتدا سعی کنید با آدرس کامل به صفحه مربوطه دسترسی پیدا کنید.

5) موجودیت
    * بعد از تعریف کردن موجودیت ها برید توی منوی ابزارها بخش موجودیت ها ... اونجا ساختار موجودیت رو بهتون نشون میده و می تونید بررسی کنید. همچنین سعی کنید توی همون منو یک مقدار جدید برای اون موجودیت ثبت کنید.

6) خروجی
    * تست در اجرا انجام می شود.